<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_hall_of_the_century">Powszechnie uznawana jest za jedno z najważniejszych dzieł w architekturze światowej XX wieku...</string>
    <string name="description_university_of_wroclaw">Barokowa perła Miasta Spotkań....</string>
    <string name="description_panorama_raclawicka">The painting present the Battle of Racławice in April 1794...</string>
    <string name="description_sts_Mary_M">Church of Sts. Mary Magdalene to the classic example of 14th century architecture...</string>
    <string name="description_ostrow_tumski">Kolebka Wrocławia...</string>
    <string name="name_hall_of_century">Hall of the century</string>
    <string name="name_university_of_wroclaw">University of Wroclaw</string>
    <string name="name_panorama_raclawicka">Panorama Racławicka</string>
    <string name="name_sts_mary_m">Church of Sts. Mary Magdalene</string>
    <string name="name_ostrow_tumski">Ostrów Tumski</string>
    <string name="poland_text_view">Poland</string>
    <string name="wroclaw_text_view">Wroclaw</string>
    <string name="hall_of_the_century_text_view">Hall of the century</string>
    <string name="university_of_wroclaw_text_view">University of Wroclaw</string>
    <string name="market_text_view">Market</string>
    <string name="ostrow_tumski_text_view">Ostrów Tumski</string>
    <string name="panorama_raclawicka_text_view">Panorama Racławicka</string>
    <string name="info_hall_of_the_century_text_view">Wystawowa 1, Phone: 071 347-51-00, open:9 - 16 www.halaludowa.wroc.pl e-mail: zarzad@halaludowa.wroc.pl</string>
    <string name="description_hall_of_century_text_view">Powszechnie uznawana jest za jedno z najważniejszych dzieł w architekturze światowej XX wieku. Znajduje się we wschodniej części miasta na miejscu dawnej osady, zwanej Starymi Szczytnikami. W XVII wieku te tereny zakupił książę Hohenlohe-Ingelfingen. Tam urządził swoją letnią rezydencję z ogrodem, który częściowo udostępnił mieszkańcom Wrocławia.Po licytacji dóbr księcia w 1815 roku pastwiska między starymi Szczytnikami a wsią Dąbie dzierżawił Śląskie Towarzystwo Wyscigów Konnych. Pod koniec XIX wieku teren toru wyścigów konnych okazał się najbardziej atrakcyjnym na lokalizację budowli, które służyłyby celom wystawienniczym. Tereny wystawowe w tym miejscu utworzono w 1913 roku w związku z Wystawą Stulecia. Okazją do organizacji wystawy stała się setna rocznica wydania przez kóla Wilhelma II antynapoleońskiej odezwy do narodu niemieckiego i rocznica bitwy narodów pod Lipskiem. Głównym obiektem wystawy stulecia miała być hala. Autorem projektu był Max Berg, powołany na stanowisko architekta miasta. Hala to budowla modernistyczna o nowatorskiej konstrukcji opartej na żelbetowych łukach i kopule o wysokości 23m i rozpiętości 65m. Tu zamontowano największe wówczas na świecie organy. Ceremonię otwarcia uświetniła inscenizacja dramatu Gerharta Hauptmanna. Poza Halą w ramach wystawy powstały inne obiekty: Pawilon Czterech Kopuł i Pergola, oba autorstwa Hansa Poelziga. Ponadto wystawie towarzyszyła wystawa sztuki ogrodowej, której jedną z ekspozycji był Ogród Japoński i Wystawa Sztuki Cmentarnej, z której pochodzi drewniany kościóółek, przeniesiony do Wrocławia z Kędzierzyna - Koźla Po II wojnie światowej wielkim wydarzeniem stała się Wystawa Ziem Odzyskanych w 1948 roku, której pozostałością jest iglica projektu Stanisława Hempla. W tym samym roku w Hali gościli uczestnicy Światowego Kongresu Intelektualistów. Do dziś Hala służy wielkim wydarzeniom kulturalnym i sportowym. Tu odbywaja się koncerty, targi, wystawy. Dodatkową atrakcją jest fontanna multimedialna.</string>
    <string name="description_market_text_view">Wytyczony w XIII wieku jest drugim pod względem wielkości rynkiem w Polsce. To prostokątny plac otoczony sześćdziesięcioma przepięknymi zabytkowymi kamienicami. Każda strona Rynku nosi swoją nazwę. Strona zachodnia to strona Siedmiu Elektorów, południowa - Złotego Pucharu, wschodnia - Zielonej Rury i północna - Targu Łakoci. Centrum rynku zajmuje blok śródrynkowy z Sukiennicami i gmachem Ratusza, wybitnym zabytkiem świeckiej architektury gotyckiej. Wrocławski ratusz powstawał niemal trzy stulecia, począwszy od końca XIII wieku do połowy XVI wieku. Bogaty w formie i wystroju, podkreślał potęgę ówczesnego miasta. Stał się wzorem dla innych podobnych budowli na Dolnym Śląsku. Dzisiaj główne wejście do ratusza znajduje się po stronie zachodniej i prowadzi do dwunawowej Hali Mieszczańskiej. Obok na 66-metrowej wieży umieszcono w 1536 roku kamienny herb miasta. To najstarszy zachowany herb Wrocławia. Wspaniałą dekoracją rzeźbiarską zachwyca południowa fasada ratusza. Zdobią ją fryzy, ukazujące sceny z turniejów rycerskich, polowań, zabaw mieszczańskich, walk między zwierzętami i fragmenty z bajek Ezopa. To prawdziwa kronika średniowiecznego życia, ilustruje codzienność i obyczajowość ówczesnych mieszczan. Umieszcone na konsolach figury wykonane zostały w XIX wieku przez Christiana Behrensa. Z tej strony ratusza znajduje się wejście do Piwnicy Świdnickiej, najstarszej piwiarni we Wrocławiu, znanej przede wszystkim ze sprzedawanego tutaj słynnego piwa świdnickiego. I elewacja wschodnia, najbardziej rozpoznawalna ze wszytkich. Z tej strony mieściła się Izba Rady i Izba Wójtowską, czyli sala Sądowa. Na pierwszym piętrze znajduje się tzw. Wielka Sala i kaplica, zwana Salą Książęcą.</string>
    <string name="description_ostrow_tumski_text_view">Ostrów Tumski to miejsce, z którym związane są początki miasta. Tu powstała pierwsza osada z zamkiem książęcym, tu istniejący kościół podniesiono w 1000 roku do rangi katedry. Po opuszczeniu przez księcia Ostrowa Tumskiego, wyspa stała się własnością kleru. Do dzisiaj zachowała charakter kościelnej enklawy z rezydencją i kurią arcybiskupa, domami kanoników, Seminarium Duchownym, Papieskim Wydziałem Teologicznym, Muzeum Archidiecezjalny i 5 kościołami. Ostrów to miejsce magiczne, gdzie wolniej płynie czas, wieczorem latarnik zapala gazowe latarnie, a zakochani na moście Tumskim zamykają swoje uczucia na kłódkę. Najważniejszą budowlą Ostrowa jest katedra. Powstała w 1000 roku w związku z ustanowieniem biskupstwa we Wrocławiu. Budowla była wielokrotnie przebudowywana, w XII wieku z inicjatywy Waltera z Malonne, w XIII i XIV wieku - Tomasza I, Nankiera, Przecława z Pogorzeli. W XVI wieku katedra zyskała renesansowe hełmy, a na przełomie XVII i XVIII wieku przepiękne barokowe kaplice - św. Elżbiety i Elektorską. Podczas II wojny światowej przechowywano tu amunicję, której wybuch zniszczył budowlę w 70%. Odbudowana po wojnie, posiada wiele elementów wyposażenia przeniesionych tutaj z innych kościołów i obiektów. Gotycki ołtarz pochodzi z kościoła w Lubinie, stalle z kościoła św. Wincentego, obraz Matki Boskiej Wniebowziętej z Międzylesia, a organy z Hali Stulecia. Wiele dzieł, które można podziwiać w katedrze wykonał jeden z najwybitniejszych twórców baroku Jan Jerzy Urbański. Są to rzeźby Ojców Kościoła przy ołtarzu, płaskorzeźby na ambonie, czy dwie alabastrowe tablice, umieszczone na filarach przy wejściu. Jedna przedstawia biskupa Nankiera, rzucającego klątwę na króla Jana Luksemburskiego na dziedzińcu kościoła św. Wincentego, druga Gotfryda, niszczącego bożki pogańskie. Nastrój wnętrza potęgują witraże. Nad ołtarzem przedstawiają Jana Chrzciciela, patrona katedry i Wrocławia, św. Wincentego, drugiego patrona katedry, św. Bartłomieja, opiekującego się wrocławskimi Piastami i księcia Henryka Pobożnego. Drugim obok katedry ważnym kościołem Ostrowa jest dwupoziomowy kościół św. Krzyża i św. Bartłomieja. Historia jego powstania wiąże się z konfliktem średniowiecznym między Henrykiem IV a biskupem Tomaszem II Zarembą. Biskup nie chciał poddać swych majątków władzy księcia, książę uważał ze biskup skupia w swych rękach za dużo przywilejów. Konflikt doprowadził aż do wojny domowej. W końcu przeciwnicy pogodzili się, a na zgodę postanowili wybudować kościół Na początku miał nosić imię św. Bartłomieja, patrona Piastów wrocławskich. W trakcie budowy kościoła znaleziono korzeń w kształcie krzyża. Uznano to za cud i biskup uznał, że kościół powinien nosić imię św. Krzyża. I tak powstały dwa kościoły, jeden na drugim, na dole św. Bartłomieja, na górze św. Krzyża. Pierwotnie w świątyni znajdował się sarkofag Henryka IV Probusa., dziś w Muzeum Narodowym. . Odwiedzając Ostrów Tumski warto zwrócić uwagę na niewielki kościół św. Marcina, znajdujący się na terenie dawnego zamku książęcego. Na jego ścianie umieszczono tablicę upamiętniającą Polaków spod znaku Rodła, należących do Związku Polaków w Niemczech oraz Pięć prawd Polaków. Przed kościołem pomnik papieża Jana XXIII, który w encyklice PACEM IN TERRIS, powiedział o prawie Polski do ziem odzyskanych. Pomnik wykonano według projektu Ludwiki Nitschowej. Muzeum Archidiecezjalne najstarsza zachowująca ciągłość historyczną placówka muzealna we Wrocławiu. Od ponad 100 lat gromadzi ono zabytki sztuki Sakralnej - wycofane z użytku kultowego – posiadają ogromną wartość historyczną i artystyczną. Wśród nich znaleźć możemy słynną Księgę henrykowską z XIII-XIV wieku z pierwszym zdaniem zapisanym w języku polskim.</string>
    <string name="info_panorama_raclawicka_text_view">Adres: Jana Ewangelisty Purkyniego 11, 50-155 Wrocław Godziny otwarcia: wt-nd:09:00–16:00 pon :zamknięte Telefon: 71 344 16 61</string>
    <string name="description_panorama_raclawicka_text_view">The painting present the Battle of Racławice in April 1794, in which Poles won over Russians. The monumental picture is 114m long and 15m high and was painted on the 100th anniversary of the victory. It was the idea of Jan Styka, a painter from Lvov, who invited among others Wojciech Kossak, Tadeusz Popiel, Teodor Axentowicz, Włodzimierz Tetmajer to work on the painting. The work took 9 months to finish. A rotunda with Panorama of the Battle of Racławice (Panorama Racławicka), built in Stryjeński Park, became one of the attractions of Lvov. The technology applied by the authors can be compared to the contemporary 3D technology. Special, panoramic perspective, lighting and scenography constructed in front of the picture make it look multidimensional.</string>
    <string name="church_of_sts_mary_magdalene_text_view">Church of Sts. Mary Magdalene</string>
    <string name="info_sts_mary_m_text_view">Adres: Szewska 10, 50-122 Wrocław Telefon: 71 344 19 04</string>
    <string name="description_sts_mary_m_text_view">Its interior is quite raw and monumental, with no excess of ornamental elements. In the past, the temple was one of two cityscapes and a resting place for wealthy townspeople. From here there are precious gravestones and numerous medieval and modern epitaphs on the walls of the church. Here their chapels had significant Wroclaw craft features, such as goldsmiths, painters, barbarians and surgeons. Here, teachers and students from the nearby Magdalene Junior High School attended the Mass. Originally Catholic church, in the sixteenth century played an important role in the history of the Reformation in Silesia. It is in this temple that the parish priest, Jan Hess, a disciple of Martin Luther, delivered his first Protestant sermon in Wroclaw. Jan Hess\'s character commemorates the plaque on the outer eastern wall of the church, which was created in 1917, 400 years after Luther\'s Wittemberg speeches. Since 1969, the church serves the Polish-Catholic confession. The most valuable interior furnishings include the late Renaissance pulpit, the work of Friedrich Elder Gross. It is one of the most valuable Protestant pulpits in Europe. Costly materials such as alabaster from quarries near Lwow, Silesian sandstone, gabu and marble were used for the construction. Ambon, supported by figures of angels, decorate scenes from the Old Testament, numerous ornaments and quotations. Its richness associated with the meaning of the pulpit in Protestant churches. It is from here, not from the altar, the clergy taught and preached to the faithful gathered. Next to the altar is a stone, tower sacramentarium from the 14th century, the oldest of its kind in Silesia. At the end of it is placed a figure of a pelican feeding the chicks. A curved, forged staircase leading to the library above the sacristy returns. An exceptionally valuable piece of Romanesque sculpture from the twelfth century was built in the outer southern wall of the church. This is the Portal of Ołbińki, originating from the former Benedictine Abbey, founded by Peter Wlost, and demolished in the 16th century on the orders of the Lutheran city authorities.</string>
    <string name="info_university_of_wroclaw_text_view">Muzeum Uniwersytetu Wrocławskiego pl. Uniwersytecki 1 (gmach Uniwersytetu) tel. 71 375-22-45, 71 375 26 18 e-mail: muzeum@adm.uni.wroc.pl czynne: 10 -15 30, oprócz środy</string>
    <string name="description_university_of_wroclaw_text_view">Uniwersytet wrocławski to przepiękna barokowa budowla, powstała na miejscu dawnego zamku książęcego. W XVII wieku cesarz Leopold I Habsburg przekazał dawny zamek piastowski przybyłym kilka lat wcześniej do Wrocławia jezuitom. W 1688 roku przystapiono do budowy kościoła, a następnie rozpoczęto starania o utworzenie uniwersytetu. Bullę fundacyjną wystawiono w 1702 roku, a budowę rozpoczęto 26 lat później. Miała to być najdłuższa budowla barokowa w Europie Środkowej o fasadzie liczącej 220m długości. Niestety prace przerwał w 1741 roku wybuch wojen śląskich. Wówczas urządzono tutaj lazaret wojskowy, później stajnie i więzienie. W 1758 roku uczelnia ponownie rozpoczęła działalność. Wkrótce, w 1811 roku król Fryderyk Wilhelm III zdecydował o utworzeniu uniwersytetu państwowego i połączeniu Leopoldiny z przeniesioną z Frankfurtu Viadriną. Po II wojnie Uniwersytet przejęli polscy uczeni. Obecnie fasada budynku liczy 171m długości. W części zachodniej znajduje się Aula Leopoldina, Wieża Matematyczna i Oratorium Marianum - Sala Muzyczna. Głowne wejście zdobi przepiękny portyk z figurami, wykonanymi przez Johanna Albrechta Siegwitza, a uosabiającymi cztery cnoty: Sprawiedliwość. Męstwo, Prawdę i Umiarkowanie. Natomiast figury umieszczone na tarasie, wykonane przez Franza Josepha Mangoldta, to fakultety uniwersyteckie: Teologia, Prawo, Medycyna i Filozofia.W części wschodniej, gdzie dawniej mieściły się mieszkania jezuickich wykładowców, dziś znajduje się rektorat. Ta część Uniwersytetu połączona została budynkiem bramnym z kościołem pw. Najświętszego Imienia Jezus. Tam podziwiać można wspaniałe freski i Pietę, kopię rzeźby Michała Anioła z Bazyliki sw. Piotra w Rzymie. Do zabudowań uniwersyteckich należy także konwikt św. Józefa, zwany domem Steffensa. Dawniej mieściły się tu mieszkania dla uczniów, dziś Wydział Antropologii i Muzeum Człowieka. Przed Uniwersytetem znajduje się słynna fontanna Szermierza z 1904 roku, dzieło rzeźbiarza Hugona Lederera.</string>
    <string name="park_text_name">Park</string>
    <string name="szczytnicki_text_description">Szczytnicki</string>
    <string name="wschodni_text_description">Wschodni</string>
    <string name="grabiszynski_text_description">Grabiszyński</string>
    <string name="poludniowy_text_description">Południowy</string>
    <string name="brochowski_text_description">Brochowski</string>
    <string name="zachodni_text_description">Zachodni</string>
    <string name="skowroni_text_description">Skowroni</string>
    <string name="lesnica_text_description">Leśnica</string>
    <string name="g_w_andersa_text_description">Generała Władysława Andersa</string>
    <string name="description_the_four_D_D">" place of numerous culinary experiences."</string>
    <string name="name_the_four_d_d">The Four Denominations District</string>
    <string name="description_the_four_d_d_text_view">The Four Denominations District (Dzielnica Czterech Świątyń) is located in the centre of Wrocław, right next to Rynek. It consists of the area between the streets Kazimierza Wielkiego, Św. Mikołaja, Pawła Włodkowica and Św. Antoniego. It is not a regular, urban district but the unique atmosphere of the place caused that since 1995 it has been called Four Temples District, Four Denominations or Mutual Respect District. Its unique character derives from wonderful sacral architecture. In 300m, close to each other there are: Orthodox church of Nativity of Theotokos, church of St. Anthony of Padua - a Roman Catholic temple, Synagogue pod Białym Bocianem and an Evangelical church of Divine Providence. In 1996 the Council of the Mutual Respect District was created in order to encourage cooperation between the religions. In 2005 the temples were connected with a “cultural route” and the area between them was included in the urban development plan. The District is considered a historical monument. On 29 November 2012 on the corner of the streets Kazimierza Wielkiego and Św. Antoniego the Cristal Planet statue was exhibited. The sculpture created by Ewa Rossano, an artist from Wrocław, became another symbol of the District. The Four Denominations District hosts many cultural and educational events. The Synagogue is a place of special meaning. It hosts many artistic events, every summer there are concerts and exhibitions organised under the name “Summer in The White Stroke Synagogue”. A similar function has the nearby cinema Nowe Horyzonty. It is the first cinema in Poland devoted to artistic films and hosts the most important film festivals in Wrocław. New Horizon Festival and American Film Festival became popular not only among Polish audience but also abroad. Multiple restaurants, cafés, pubs and music clubs situated in the Four Denominations District (for example in the beautiful patio of the Synagogue, surrounded by old walls) make it one of the most magical meeting place in Wrocław.</string>
    <string name="description_henryk_tomaszewski_t_m">The patron of the first Theatre Museum in Poland is Henryk Tomaszewski. This outstanding actor and director was the founder and many years’ director of the Wrocław Pantomime Theatre. Tomaszewski’s and Grotowski’s theatres functioning in Wrocław were top world-class brands. The Theatre Museum is a branch of the Wrocław City Museum. The new museum tells the story of a pantomime and the entire theatre life of Wrocław through permanent and temporary exhibitions, an elaborate and original educational programme combining theoretical and practical activities, meetings, presentations and workshops that will lift the veil of theatre secrets in an unconventional manner. The Theatre Museum is situated near the National Forum of Music. Beside the entrance to the building, the remaining part of the southern wing of the royal palace, there is a bronze sculpture based on Theodor von Gosen’s design presenting the face of Orpheus – a mythical singer. The three-storey building (1,307 square metres) contains stories of famous celebrities of the Wrocław theatre. Henryk Tomaszewski’s apartment The Museum contains a reproduction of rooms from Henryk Tomaszewski’s apartment with a desk flooded with papers, photographs and books on which he worked before his death. His collections of dolls, toys and devotional items have also found their place. Tomaszewski did not like multimedia, so his apartment will contain only an old Rubin television – the same as the one that stood in his house. In Professor Degler’s library Professor Janusz Degler, a world-famous theatre expert and connoisseur of Witkacy\'s art, has his own room – which should rather be called a library – in the museum. The professor gave the museum his collection of books on theatre, which encompasses 4,000 volumes. Along with literature collected by the Museum, this collection forms a unique specialised library – one of the biggest libraries devoted to Polish theatre. The collection will consist of Polish and foreign encyclopedias and theatre dictionaries, source editions, compendiums of the history and theory of theatre, syntheses of types of theatre, and books on the art of acting, stage design and theatre architecture. Professor Degler gave the museum also a collection of postcards presenting theatre buildings from various parts of the world. In Stefan Arczyński’s atelier Another artist who has his own studio in the Theatre Museum is Stefan Arczyński, the oldest Polish photographer, who has devoted many of his works to pantomime. In one of the rooms, you can watch his photographs and look into an analogue darkroom with original equipment – an enlarger and photo processing trays. In the biggest room with a magnificent panel plafond and a glazed arcade wall opening on Plac Wolności square, there will be an exhibition devoted to Wrocław theatre after 1945. In the over 7 m high room we will watch exhibits collected by the City Museum since the 1970s, which will be supplemented by a special projection. It can also be seen from the outside, from Plac Wolności square. Mirosław Oczkoś’s Workshop of Mouth Sounds A small place – a multimedia stand devoted to diction – is situated on the second floor. On a specially designed desk, you can play with tongue twisters, check your own diction, listen to masters of Polish language or send your own electronic audio postcard or upload a recording onto a social media website by means of an application. The author and keeper of the workshop is Mirosław Oczkoś - the best diction teacher in Poland, an actor, a film and TV director. Behind the scenes In the museum you can see how a stage manager’s console works, take a commemorative photo of yourself in a stage costume and upload it on a social media website. It will also contain a lifting device and a place where theatre superstitions are collected. We will sit at Igor Przegrodzki’s original dressing table to see him preparing for the role of King Lear in a mirror. On the last floor, there is a theatre room where performances and workshops can be held. Toilets are also designed in theatre style – they contain quotations of famous writers, publicists, actors and directors devoted to theatre. You can see a foretaste of this already on the wall in front of the entrance: ‘I know only two types of audience: the one that coughs and the one that does not cough’ (Artur Schnabel); ‘An eunuch and a critic are two of a kind; they both know how, but no one can do it’ (Tadeusz Boy-Żeleński).</string>
    <string name="henryk_tomaszewski_theatre_museum_text_view">Henryk Tomaszewski Theatre Museum</string>
    <string name="info_henryk_tomaszewski_theatre_museum_text_view">pl. Wolności 7, Wrocław</string>
    <string name="history_centre_zajezdnia_text_view">History Centre Zajezdnia</string>
    <string name="info_history_centre_zajezdnia_text_view">Grabiszyńska 184, Wrocław zajezdnia.org, biuro@zajezdnia.org phone: +48 717 15 96 00 phone: +48663901767</string>
    <string name="description_history_centre_zajezdnia_text_view">The place of modern historic exhibitions, educational and cultural projects. The exhibition is located in the tram depot and is devoted to the postwar history of Wrocław and Lower Silesia. The place of modern historic exhibitions, educational and cultural projects. The exhibition is located in the tram depot and is devoted to the postwar history of Wrocław, Lower Silesia and other regions annexed to Poland after World War II. A part of the exhibition is to be devoted to national and ethnic minorities that shaped the image of Wrocław and the region. Moreover, the History Centre Zajezdnia (Centrum Historii Zajezdnia) will host temporary exhibitions, devoted to various issues of the postwar history of the city. The exhibitions will be created with the use of the newest techniques and will be attractive and engaging. Thanks to multimedia presentations, space arrangements, light and sound effects, History Centre Zajezdnia will become a place that will present the postwar history of Wrocław in a modern way.</string>
</resources>