<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Przewodnik: Wrocław</string>
    <string name="wroclaw_about" translatable="false">Miasto w południowo-zachodniej Polsce, siedziba władz Dolnego Śląska i Wrocławia. Znajduje się w Europie Środkowej na równinie śląskiej, nad Odrą i na jej czterech dopływach. Jest to historyczna stolicka Dolnego Śląska, a także cały Śląsk. Jest to główne miasto aglomeracji Wrocławia. Czwarte co do wielkości miasto w Polsce - 637.683 mieszkańców, piąty pod względem powierzchni - 292,82 km².</string>
    <string name="brochowski_text_description" translatable="false">Brochowski</string>
    <string name="category_text_view_about" translatable="false">Opis</string>
    <string name="category_text_view_museums" translatable="false">Muzea</string>
    <string name="category_text_view_parks" translatable="false">Parki</string>
    <string name="category_text_view_places" translatable="false">Miejsca</string>
    <string name="church_of_sts_mary_magdalene_text_view">Kościół św. Marii Magdaleny</string>
    <string name="description_market_text_view" translatable="false">Rynek Wrocławia ma powierzchnię 3,8ha i należy do największych rynków w Polsce (większe w Krakowie i Olecku).  Rynek Wrocław ma powierzchnię 3,8 ha i należy do największych rynków w Polsce (większe w Krakowie i Olecku). Jednak późnogotycki ratusz z wieżą 66 m jest największym tego typu budynkiem w Polsce. W podziemiach Piwnicy Świdnickiej, jednej z najstarszych restauracji w Europie.  Gmach New Town Hall został wybudowany w XIX wieku. To tutaj władze i Prezydent mają swoje biura. Stary Ratusz należy do Muzeum Miejskiego.  Rynek otoczony jest kamienicami finansowanymi przez patrycjuszy Wrocławia. Oryginalny budynek, stylistycznie różny od reszty, jest modernistycznym wysokim wzrokiem zaprojektowanym w stylu Heinricha Rumpa w 1930 roku.  Po II wojnie światowej Rynek przeszedł kilka zmian. W 1956 roku z Lwowa przeniesiono pomnik Aleksandra Fredro. W latach 70. tory tramwajowe zostały zamknięte, ruch samochodowy był mocno ograniczony (stara stacja benzynowa została zdemontowana). Słupek bojowy, zniszczony podczas wojny został przywrócony do pierwotnego miejsca.  W 2000 r. Na placu Gołębi w zachodniej części Rynku zainstalowano fontannę i nazwano ją Zdrojem z imienia ówczesnego Prezydenta Miasta Wrocławia, Bogdana Zdrojewskiego.  Najbardziej popularnym punktem orientacyjnym i spotkaniem na Rynku jest słupek do spryskiwania, fontanna i posąg Fredro. Innym ciekawym miejscem są Jaś i Małgosia (Hansel i Gretel), dwie kamienice ołtarzy (opiekunów ołtarza w kościele św. Elżbiety) w północno-zachodniej części Rynku.  Rynek jest również miejscem chirstalskich targów, obchodów Sylwestra, imprez religijnych, akademickich i wojskowych. W 2012 roku Rynek był dużą strefą dla fanów EURO, gromadzącą aż 30 tysięcy osób.</string>
    <string name="park_text_name" translatable="false">Park</string>
    <string name="poland_text_view">Polska</string>
    <string name="poludniowy_text_description" translatable="false">Południowy</string>
    <string name="royal_palace_text_view">Plac Królewski</string>
    <string name="the_arsenal_text_view">Arsenał</string>
    <string name="the_four_denominations_district_text_view" translatable="false">Dzielnica czterech świątyń</string>
    <string name="university_of_wroclaw_text_view" translatable="false">Uniwersytet Wrocławski</string>
    <string name="wroclaw_text_view" translatable="false">Wrocław</string>
    <string name="pan_tadeusz_text_view" translatable="false">Muzeum Pana Tadeusza</string>
    <string name="name_university_of_wroclaw" translatable="false">Uniwersytet Wrocławski</string>
    <string name="name_the_four_d_d" translatable="false">Dzielnica czterech świątyń</string>
    <string name="name_sts_mary_m">Kościół św. Marii Magdaleny</string>
    <string name="name_hall_of_century" translatable="false">Hala stulecia</string>
    <string name="mww_text_view" translatable="false">Museum Współczesne Wrocław</string>
    <string name="museum_of_pharmacy_text_view" translatable="false">Muzeum Farmacji</string>
    <string name="market_text_view">Rynek</string>
    <string name="description_ostrow_tumski" translatable="false">Stara dzielnica otoczony rzeką Odrą z fantastyczną architekturą ...</string>
    <string name="description_ostrow_tumski_text_view" translatable="false">Otoczona rzeką Odrą, stara dzielnica, ma fantastyczną architekturę. Gotycka katedra św. Jana Chrzciciela, odbudowana po II wojnie światowej i kościół św. Krzyża.  Jest tam Muzeum Archidiecezjalne, najstarsze w historii muzeum ciągłe, od ponad 100 lat zebrało sztukę sakralną, która została wykluczona z kultu i miała wielką wartość historyczną i artystyczną. Wśród eksponatów można znaleźć książkę Henrykowską z XIII-XIV wieku, która zawiera pierwsze zdanie po polsku.</string>
    <string name="description_university_of_wroclaw_text_view">To muzeum historyczne, a jego zbiory skupiają się głównie na historii Uniwersytetu - od 15 wieku do chwili obecnej. Najstarsze kolekcje posiadają rejestry Akademii Leopoldyńskiej, ale większość pochodzi z lat 1811. Muzeum (Uniwersytet Wrocławski) mieści się w głównym barokowym budynku Uniwersytetu, zaprojektowanym przez Christoph Tausch. Jest to muzeum historyczne i jego zbiory skupiają się przede wszystkim na historii Uniwersytetu - od 15 wieku do chwili obecnej. Najstarsze kolekcje posiadają rejestry Akademii Leopoldyńskiej, ale większość pochodzi z lat 1811.</string>
    <string name="description_university_of_wroclaw">To muzeum historyczne, a jego zbiory skupiają się głównie na...</string>
    <string name="description_centennial_hall">Hala Stulecia została uznana za jeden z największych...</string>
    <string name="description_centennial_hall_text_view">Centennial Hall uznano za jeden z największych osiągnięć architektonicznych XX wieku. Został on zaprojektowany, aby służyć mieszkańcom Wrocławia i gościom odwiedzającym stolicę Dolnego Śląska. Zabytkowy budynek został otwarty w 1913 r. Z okazji 100-lecia bitwy o Lipsk, wygrał antyfrancuska koalicja przeciwko napoleonowi Bonaparte. Z tej okazji we Wrocławiu odbyła się Wystawa Centennial. Max Berg, ówczesny architekt miejski, zaprojektował ogromną salę wystawienniczą zbudowaną z wykorzystaniem nowej technologii żelbetowej. Kopuła hali wynosi 65 m, a budynek ma 42 m wysokości. Główna sala otoczona jest korytarzami. Może pomieścić 10 tysięcy osób. Wielofunkcyjna przestrzeń, niekonwencjonalna budowa, ciekawa i przestronna lokalizacja to tylko niektóre z aktywów Halls. Hala stulecia (Hala Stulecia) jest obecnie jednym z najbardziej poszukiwanych miejsc do organizacji wystaw, konferencji, kongresów, imprez kulturalnych i sportowych z Polski iz zagranicy. W 2006 r. Hall stał się częścią wpisanej na Listę Światowego Dziedzictwa UNESCO .</string>
    <string name="description_henryk_tomaszewski_t_m">Patronem pierwszego Muzeum Teatralnego w Polsce jest Henryk Tomaszewski. Ten wybitny aktor i reżyser był założycielem i wieloletnim dyrektorem Wrocławskiego Teatru Pantomimy. Teatry Tomaszewskiego i Grotowskiego funkcjonujące we Wrocławiu to najlepsze światowej klasy marki. Muzeum teatralne jest oddziałem Muzeum Miasta Wrocławia. Nowe muzeum opowiada historię pantomimy i całego życia teatralnego we Wrocławiu poprzez wystawy stałe i czasowe, opracowany i oryginalny program edukacyjny, łączący teoretyczne i praktyczne działania, spotkania, prezentacje i warsztaty, które podnoszą zasłonę tajemnic teatralnych w niekonwencjonalnych sposób. Muzeum teatralne znajduje się w pobliżu Narodowego Forum Muzyki. Obok wejścia do budynku pozostała część południowego skrzydła pałacu królewskiego znajduje się rzeźba z brązu, oparta na projekcie Theodora von Gosen, przedstawiająca twarz Orfeusza - mitycznego piosenkarza.</string>
    <string name="centennial_hall_text_view">Hala Stulecia</string>
    <string name="description_history_centre_zajezdnia_text_view">Miejsce nowoczesnych wystaw historycznych, projektów edukacyjnych i kulturalnych. Wystawa znajduje się w składzie tramwajowym i poświęcona jest powojennej historii Wrocławia i Dolnego Śląska. Miejsce nowoczesnych wystaw historycznych, projektów edukacyjnych i kulturalnych. Wystawa znajduje się w składzie tramwajowym i poświęcona jest powojennej historii Wrocławia, Dolnego Śląska i innych regionów przyłączonych do Polski po drugiej wojnie światowej. Część ekspozycji ma poświęcić mniejszości narodowe i etniczne, które kształtowały wizerunek Wrocławia i regionu. Ponadto historia Zajezdnia (Centrum Historii Zajezdnia) odbędzie się w ramach wystaw czasowych poświęconych różnym problemom powojennej historii miasta. Ekspozycje będą tworzone z wykorzystaniem najnowszych technik i będą atrakcyjne i atrakcyjne. Dzięki prezentacjom multimedialnym, aranżacjom przestrzennym, efektom lekkim i dźwiękowym Centrum Historyczne Zajezdnia stanie się miejscem, które w nowoczesny sposób przedstawi powojenną historię Wrocławia.</string>
    <string name="description_museum_of_pharmacy_text_view">Muzeum Farmacji we Wrocławiu jest instytucją naukową pod patronatem Wydziału Farmaceutycznego Akademii Medycznej we Wrocławiu. Muzeum Farmacji we Wrocławiu jest instytucją naukową pod patronatem Wydziału Farmaceutycznego Akademii Medycznej we Wrocławiu. Muzeum jest poświęcone historii nauki i rozwojowi zdrowia i medycyny. Chronologiczny porządek wystawy wyraźnie wskazuje na to. Z warsztatu alchemii w piwnicy, przez renesansową aptekę na parterze, wystawę poświęconą medycynie naturalnej i starym narzędziom, na wystawę na II piętrze prezentującą analityczne urządzenia pomiarowe, a także leki syntetyczne i półsyntetyczne. Kamienica Muzeum jest jedynym polskim renesansowo-klasyckim budynkiem i jedynym miejscem w Polsce, gdzie od drugiej połowy XII wieku do lat pięćdziesiątych XX wieku działała prywatna apteka.</string>
    <string name="description_mww_text_view">Program wystawy MWW skupia się na promowaniu i popularyzowaniu najnowszej lokalnej i postępowej sztuki współczesnej. Od początku swojego istnienia w 2011 roku Wrocławskie Muzeum Współczesne (Muzeum Współczesne Wrocław) rozwijało stosunki społeczne ze sztuką współczesną poprzez wystawy, wydarzenia edukacyjne, poszerzanie kolekcji i tworzenie przyjaznych warunków uczestnictwa w sztuce. Program wystawy MWW skupia się na promowaniu i popularyzowaniu najnowszej lokalnej i postępowej sztuki współczesnej. MWW ma regularny program debat, wykładów, konferencji i pokazów filmowych oraz interdyscyplinarnych projektów społecznych. W MWW publikowane są promocje i prezentacje wyników badań społecznych. MWW prowadzi również projekty naukowe dotyczące współczesnych problemów. Muzeum organizuje warsztaty edukacyjne i artystyczne dla dzieci i dorosłych. Obecny, tymczasowy budynek Muzeum znajduje się w Placu Strzegomskim, w starym schronisku przeciwlotniczym od 1942 roku.</string>
    <string name="description_pan_tadeusz_text_view">Muzeum prezentuje zarówno wystawy stałe, jak i obszerny program wystaw i innowacyjnych działań edukacyjnych. Rękopis arcydzieła Adama Mickiewicza nie jest jedyną atrakcją. Wokół zorganizowanych jest 17 pozostałych aktualnie otwartych sal wystawowych, w których mieści się 200 eksponatów historycznych, 100 gier, aplikacji i animacji. Są między innymi pokoje przeznaczone na tradycyjne polskie zwyczaje - oficjalne, publiczne, w tym biura rządowe i polowania, a także prywatne, z kulturą domową i stołem. Muzeum oferuje dobrze zaprojektowaną wystawę multimedialną, w tym technologię Oculus. Dzięki specjalnym okularom pozwala to na przeżycie wirtualnej podróży w kosmosie, odwzorowanie murów dziedzińca muzealnego, a wreszcie oferuje awatar, który służy do działań edukacyjnych dla dzieci. Dobrze zaprojektowany korytarz (imitujący ściany z napisem z czasów komunistycznych) wyprowadzi nas z pokoju Powidoki (sala posiedzeń) do Sali Świadków Historii, Władysława Bartoszewskiego i Jana Nowaka-Jeziorańskiego, byłego dyrektora Radia Wolna Europa. Przygotowano również wiele urządzeń dla osób z wadami wzroku i słuchu, a także dla osób na wózkach inwalidzkich.</string>
    <string name="description_panorama_raclawicka_text_view">Obraz przedstawia Bitwę Racławicką w kwietniu 1794 r., W której Polacy wygrał nad Rosjanami. Obraz monumentalny ma 114 m długości i 15 m wysokości i został pomalowany w 100. rocznicę zwycięstwa. To pomysł Jan Styki, malarza z Lwowa, który zaprosił między innymi Wojciecha Kossaka, Tadeusza Popiela, Teodora Axentowicza, Włodzimierza Tetmajera do pracy nad malarstwem. Praca trwała 9 miesięcy. Jedną z atrakcji lwowskich stał się rotunda z panoramą miasta Racławicka, zbudowany w Parku Stryjeńskim. Technologia stosowana przez autorów może być porównywana z nowoczesną technologią 3D. Specjalna, panoramiczna perspektywa, oświetlenie i scenografia skonstruowana przed obrazem sprawiają, że wyglądają wielowymiarowo.</string>
    <string name="description_panorama_raclawicka">Obraz przedstawia Bitwę Racławicką w kwietniu 1794r...</string>
    <string name="description_royal_palace_text_view">Od 2009 roku pałac jest głównym budynkiem Muzeum Miejskiego we Wrocławiu i prezentuje między innymi wystawę \"1000 lat Wrocław\". Pałac Królewski został nazwany Pałacem Spaetgen, od imienia jednego z pierwszych właścicieli. W 1717 r. Baron Heinrich G. Spaetgen kupił małą barokową rezydencję w pobliżu Rynku. Po śmierci w 1750 r. Król pruski Fryderyk II kupił pałac. Stał się królewską rezydencją, a Wrocław dołączył do Berlina i Königsberga (dziś Kaliningradu). Następni pruscy królowie rozszerzyli pałac, zmienili swój projekt i charakter. W połowie XIX w. Pałac rozciągał się z Placu Wolności na ulicę Kazimierza Wielkiego. Po upadku imperium pałac został przejęty przez władze miasta, w latach dwudziestych otworzył Muzeum Pałacowe. Podczas II Wojny Światowej budynek został poważnie uszkodzony.</string>
    <string name="description_sts_Mary_M">Kościół św. Marii Magdaleny do klasycznego...</string>
    <string name="description_sts_mary_m_text_view">Jego wnętrze jest dość surowe i monumentalne, pozbawione nadmiaru elementów zdobniczych. W przeszłości świątynia była jedną z dwóch far miejskich i miejscem spoczynku bogatych mieszczan. Stąd we wnętrzu znajdują się cenne nagrobki, a na ścianach kościoła liczne średniowieczne i nowożytne epitafia. Tu swoje kaplice miały znaczące wrocławskie cechy rzemieślnicze, jak złotnicy, malarze, cyrulicy i chirurdzy. Tu we mszy świętej uczestniczyli nauczyciele i uczniowie z pobliskiego Gimnazjum Magdaleńskiego. Kościół początkowo katolicki, w XVI wieku odegrał ważną rolę w historii reformacji na Śląsku. To właśnie w tej świątyni proboszcz Jan Hess, uczeń Marcina Lutra, wygłosił pierwsze protestanckie kazanie we Wrocławiu. Postać Jana Hessa upamiętnia tablica na zewnętrznej wschodniej ścianie kościoła, powstała w 1917 roku, czyli 400 lat od czasu wystąpień Lutra w Wittemberdze. Od 1969 kościół służy wyznaniu polskokatolickiemu. Do najcenniejszych elementów wyposażenia wnętrza należy późnorenesansowa ambona, dzieło Friedricha Starszego Grossa. To jedna z najbardziej wartościowych ambon protestanckich w Europie. Do jej wykonania użyto kosztownych materiałów, jak alabastru z kamieniołomów koło Lwowa, śląskiego piaskowca, gabru i marmuru. Ambonę, wspartą na figurach aniołów, ozdabiają sceny ze Starego Testamentu, liczne ornamenty i cytaty. Jej bogactwo związane ze znaczeniem ambony w kościołach protestanckich. To stąd, nie z ołtarza, duchowni nauczali i wygłaszali kazania do zgromadzonych wiernych. Obok ołtarza znajduje się kamienne, wieżowe sakramentarium z XIV wieku, najstarsze tego typu na Śląsku. W jego zwieńczeniu umieszczono figurę pelikana karmiącego pisklęta. Uwagę zwraca kręcona, kuta klatka schodowa, prowadząca do biblioteki nad zakrystią. W zewnętrzną południową ścianę kościoła wmurowano wyjątkowo cenne dzieło rzeźby romańskiej z XII wieku. To Portal Ołbińki, pochodzący z dawnego opactwa benedyktynów, ufundowanego przez Piotra Włosta, a zburzonegow XVI wieku na rozkaz luterańskich władz miasta.</string>
    <string name="description_the_arsenal_text_view">Arsenał Miejski jest jednym z najbardziej interesujących zabytków architektury miejskiej we Wrocławiu. Dziedziniec otacza stare magazyny, wybudowane w latach 15-17. Arsenał Miejski lub Arsenał Mikołaja (jeden z najciekawszych zabytków architektury miejskiej we Wrocławiu) Znajduje się na pograniczu Starego Miasta, za średniowiecznymi murami. Nieregularny dziedziniec otoczony jest czterema starymi magazynami, zbudowanymi w latach piętnastego i siedemnastego stulecia i dwiema wieżami, które stanowiły część murów z XV w. Przez stulecia służyły jako magazyny żywności i zbrojownia, a od 19 wieku jako stajnie i skład artylerii. Jedna część została umieszczona w mieszkaniach. W XVII w. Ozdobiono studnię na dziedzińcu. To urocze miejsce, obfite z historią, nie tylko ze względu na przeszłość Arsenalu. Dzisiaj jest częścią Muzeum Miejskiego w Muzeum Wojskowym i Muzeum Archeologicznym. Latem na dziedzińcu odbywają się imprezy na świeżym powietrzu, koncerty i pikniki.</string>
    <string name="description_the_four_D_D">Dzielnica Czterech Świątyń znajduje się w centrum Wrocławia...</string>
    <string name="description_the_four_d_d_text_view">Dzielnica Czterech Świątyń znajduje się w centrum Wrocławia, tuż obok Rynku. Składa się z obszaru między ulicami Kazimierza Wielkiego, Św. Mikołaja, Pawła Włodkowica i Św. Antoniego. To nie jest regularna dzielnica, ale niepowtarzalna atmosfera tego miejsca sprawiła, że ​​od 1995 roku została ona nazwana dzielnicą Four Temples, dzielnicą Four Denominations lub dzielnicą wzajemnego szacunku. Jego wyjątkowy charakter wywodzi się z wspaniałej architektury sakralnej. W odległości 300 m znajdują się: Cerkiew Narodzenia Pańskiego, kościół św. Antoniego z Padwy - świątynia rzymskokatolicka, synagoga pod Białym Bocianem i kościół ewangelicki Opatrzności Bożej. W 1996 r. Utworzono Radę Powiatu Wzajemnego Szacunku w celu zachęcenia do współpracy między religiami. W 2005 r. Świątynie związane były z \"trasą kulturalną\", a obszar między nimi został włączony do planu rozwoju miejskiego. Okręg uważany jest za pomnik historyczny. 29 listopada 2012 r. Na rogu ulic Kazimierza Wielkiego i Św. Antoniego posąg Cristal Planet został wystawiony. Stał się kolejnym symbolem okręgu rzeźba stworzona przez Ewę Rossano, artystę z Wrocławia. Dzielnica Four Denomination prowadzi wiele imprez kulturalnych i edukacyjnych. Synagoga jest miejscem o szczególnym znaczeniu. Prowadzi wiele imprez artystycznych, każdego lata organizowane są koncerty i wystawy zorganizowane pod hasłem \"Lato w Synagodze Białej Perkusji\". Podobną funkcją jest pobliskie kino Nowe Horyzonty. Jest to pierwsze w Polsce kino poświęcone filmom artystycznym i jest gospodarzem najważniejszych festiwali filmowych we Wrocławiu. Festiwal New Horizon i Festiwal Filmów Amerykańskich stały się popularne nie tylko wśród polskich widzów, ale także za granicą. Wiele restauracji, kawiarni, pubów i klubów muzycznych położonych w Okręgu Czterech Dystrybucji (na przykład w przepięknym patio Synagogi otoczonym starymi murami) czyni go jednym z najbardziej magicznych miejsc spotkań we Wrocławiu.</string>
    <string name="hall_of_the_century_text_view">Hala Stulecia</string>
    <string name="henryk_tomaszewski_theatre_museum_text_view">Muzeum Henryka Tomaszewskiego</string>
    <string name="history_centre_zajezdnia_text_view">Centrum Zajezdnia</string>
    <string name="info_centennial_hall_text_view">Wystawowa 1, tel: 071 347-51-00, otwarte: 9 - 16 www.halaludowa.wroc.pl e-mail: zarzad@halaludowa.wroc.pl</string>
    <string name="info_henryk_tomaszewski_theatre_museum_text_view">pl. Wolności 7, Wrocław</string>
    <string name="info_history_centre_zajezdnia_text_view">Grabiszyńska 184, Wrocław zajezdnia.org, biuro@zajezdnia.org tel: +48 717 15 96 00 tel: +48663901767</string>
    <string name="info_panorama_raclawicka_text_view">Jana Ewangelisty Purkyniego 11, 50-155 Wrocław Godziny otwarcia: wt-nd:09:00–16:00 Telefon: 71 344 16 61</string>
    <string name="info_museum_of_pharmacy_text_view">Kurzy Targ 4, 50-103 Wrocław muzeumfarmacji.am.wroc.pl, edyta.rudolf@umed.wroc.pl tel: +48 717 84 04 40</string>
    <string name="info_mww_text_view">Pl. Strzegomski 2A, 53-681 Wrocław muzeumwspolczesne.pl, mww@muzeumwspolczesne.pl tel: +48 713 56 42 50</string>
    <string name="info_pan_tadeusz_text_view">Rynek 6, 50-117 Wrocław pantadeusz.ossolineum.pl, info@ossolineum.pl tel: +48 717 55 06 00</string>
    <string name="info_royal_palace_text_view">Kazimierza Wielkiego 35, 50-077 Wrocław muzeum.miejskie.wroclaw.pl, kasa@mmw.pl tel: +48 713 91 69 40 tel: +48713916941</string>
    <string name="info_sts_mary_m_text_view">Szewska 10, 50-122 Wrocław Telefon: 71 344 19 04</string>
    <string name="info_the_arsenal_text_view">Cieszyńskiego A. 9, 50-079 Wrocław muzeum.miejskie.wroclaw.pl, mciesla@mmw.pl tel: + 48713471696</string>
    <string name="info_university_of_wroclaw_text_view">Muzeum Uniwersytetu Wrocławskiego pl. Uniwersytecki 1 (gmach Uniwersytetu) tel. 71 375-22-45, 71 375 26 18 e-mail: muzeum@adm.uni.wroc.pl czynne: 10 -15 30</string>
    <string name="info_hall_of_the_century_text_view">Wystawowa 1, tel: 071 347-51-00, czynne:9 - 16 www.halaludowa.wroc.pl e-mail: zarzad@halaludowa.wroc.pl</string>
    <string name="g_w_andersa_text_description">Generała Władysława Andersa</string>
    <string name="grabiszynski_text_description">Grabiszyński</string>
    <string name="lesnica_text_description">Leśnica</string>
    <string name="name_ostrow_tumski">Ostrów Tumski</string>
    <string name="name_panorama_raclawicka">Panorama Racławicka</string>
    <string name="ostrow_tumski_text_view">Ostrów Tumski</string>
    <string name="panorama_raclawicka_text_view">Panorama Racławicka</string>
    <string name="skowroni_text_description">Skowroni</string>
    <string name="szczytnicki_text_description" translatable="false">Szczytnicki</string>
    <string name="wschodni_text_description" translatable="false">Wschodni</string>
    <string name="zachodni_text_description" translatable="false">Zachodni</string>
    <string name="category_text_view_statues">Pomniki</string>
    <string name="name_the_swordsman">Szermierz</string>
    <string name="name_train">Pociąg do nieba</string>
    <string name="name_waiting">Oczekiwanie</string>
    <string name="name_the_burning_sculpture">Płonąca rzeźba</string>
    <string name="name_dwarfs">Krasnale</string>
    <string name="name_crystal_planet">Kryształowa Planeta</string>
</resources>